大公文匯激烈讚賞終院判決 人民大學學者：馬道立張舉能李義須予以肯定

壹傳媒創辦人黎智英被控欺詐及「港版國安法」，律政司因不服高院裁決，向終審法院申請上訴許可。終審法院批准上訴許可，下令再度還押黎智英。早前連番批評高等法院的左報《大公報》今日大讚終院，指終院「沒有令公眾失望」，形容裁決是「撥亂反正」的首步。

《大公報》社論指出，終院接納律政司上訴，沒有令公眾失望，這是撥亂反正的第一步。社論指出，國安法作為新生事物，個別法官對立法原意認識不深，對條文錯誤理解，也許難以避免，因此法官需要加強對國安法的了解及學習。

《文匯報》亦刊出中國人民大學法學博士傅健慈的文章，不單大讚終審法院覊押黎智英合法合理合情，更大讚審理今次案件的終審法院首席法官馬道立、常任法官張舉能、常任法官李義「撥亂反正，必須予以肯定」：「羈押黎智英是絕對正確的決定，乃眾望所歸，體現『法律面前人人平等』原則，挽回公眾對司法機構的信心。」

以後支那就係靠報紙同港共傳話
呢單要點判 果單要點判
想知結果
睇人民日報同大公文匯就得

死亡之吻

恭喜晒，馬道立

下次制裁唔知會唔會有馬道立份呢

有d100幫手兜
D100李慧玲終於出手幫馬道立spin

馬道立
明明今個月都退休
臨退休一個月都要連跪兩鋪（上次係緊急法蒙面法）
兩次都係仲紅、仲仆街過高等法院班紅官
本身都可以扮下嘢話有時幫政府、有時幫人民
而家臨尾一鋪清袋 遺臭萬年

大公文匯同d100可以大和解
兩者都支持馬道長

中審法院出咗名鳩判啲判決永遠都咁出人意表 假如1/2正審果陣不舉人同其餘四個官駁回劣政司嘅上訴 淫民日報咁早就表揚定佢地驚唔驚到時跟車太貼唔知點樣再屌柒返佢地

有冇諗過今次其實係佢表忠成功？

香港終院 = 文匯大公人民日報
假髮人死開啦

退休都要表忠
證明肥彭冇講錯
香港最後都係死係香港人手上

退休無咗實權好容易俾人清算
梗係要表忠啦

呢位會員就有見地
一退就無權最容易清算

李義張舉能呢個判決就等於問共產黨買定牌位

中審法院

on9
係怕清算既一退休就飛走啦屌
又怕又要留又要奶
鹿生唔係連登窮撚wo
做左咁多年唔好同我講走唔到

做咗黨嘅好孩子

你自己諗下大波司長比人夾去鬼國食餃子

梁游DQ案鹿道立已經奶到出晒汁啦

鹿道立: 唔撚係呀

可能比個湛江或者東莞政協比不道不義不舉佢地做

唔駛讀law啦依家
入大公文匯到做咪得囉
大公文匯就係法律

啱呀 睇完就知道點判

幾撚兒戲 晚節不保做奶共狗 名留狗屎